##база

```
алгоритмом называется набор инструкций для волполнения некоторй задачи. В принципе любой фрагмент програмного кода можно назвать алгоритмом.
```
```
О большое - описывает скорость работы алгоритма. Пример для O большое:

O(n) - линейное время (простой поиск)
О(Log n) - логарифмическре время (бинарный поиск)
O(n * Log n) -  эффектиный алгоритм (быстрая сортировка)
O(n2) - медленный алгоритм (сортировка выбром || поиск в многомерных массивах)
O(n!) - очень медленный (факториальный)
```

> `сложность алгортима` - порядок количества действий которые выполняет алгоритм

> скорость алгоритмов  измеряется не в секундах, а в темпе роста количества опреций
> время выполнения алгоритмов выражается как `О большое`
 
>`cтруктура данных` — это контейнер, который хранит данные в определенном макете. Этот «макет» позволяет структуре данных быть эффективной в некоторых операциях и неэффективной в других.
> 
> `линейные` - элементы образуют последовательность или линейный список, обход узлов линеен. Примеры: Массивы. Связанный список, стеки и очереди. 
> `нелинейные` - если обход узлов нелинейный, а данные не последовательны. Пример: граф и деревья.

в некоторых моментах нужно использовать линейный поиск, (как бы ужасно он не работал и долго). например:
<br>коммивояжер должен объехать 5 городов, ему нужно найти самое краткое расстояние. одно из возможных решений перебрать все возможные комбинации и выбрать
<br>для 5 городов = 120 операций `O(n!)`
<br>для 6 городов = 720 операций `O(n!)`